<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Others on Blog of Random things</title><link>https://mcai4gl2.github.io/others/</link><description>Recent content in Others on Blog of Random things</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 18:53:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mcai4gl2.github.io/others/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diablo2 Resurrected 游戏体验</title><link>https://mcai4gl2.github.io/others/diablo2/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 18:53:31 +0800</pubDate><guid>https://mcai4gl2.github.io/others/diablo2/</guid><description>暗黑破坏神2九月23号上市了，第一时间入手，一方面是最近的确有点时间玩，另一方面也是怀旧一下。
其实我这个怀旧还和很多人不太一样。Diablo2原版小的时候一定是玩过的，但是其实印象也不是很深刻，只记得第二幕的督瑞尔很难搞，当时好像玩了个圣骑，荆棘感觉很强，其他的就记不得什么了。后来在上大学的时候和朋友联机1.09倒是玩的挺欢乐，前一阵子倒腾老硬盘，还找到了当时的存档，冰封球法师，很有1.09的时代感。
我的怀旧怀的倒是9年前的3代，3代刚发售的时候正好赶上我在搞论文，那时候压力真的是满大的，白天搞论文，晚上就Diablo3消遣，话说当时Error 37也看了不少，不过感觉没有这次服务器的问题郁闷，也许是年头多了，这些不好的也就忘了。
说回2代重置，这次起手开荒是召唤死灵。召唤死灵对装备要求真的是低，号称一条腰带就可以通地狱不是浪得虚名。而且召唤死灵的整个通关流程是非常顺滑的，30级进噩梦，60级进地狱也不会感到难度陡增。就是当时不知道传送杖为何物，打地狱虫洞的确有些郁闷，慢的要死。要说唯一的难度，应该就是普通的督瑞尔了吧。
随着玩死灵，我也在网上看看各种build的介绍和刷装备的教程，老游戏的优势就是可以抄作业，照着别人的搞就好了。也许少了游戏的乐趣，但是我玩游戏有时就是不想动脑子，杀时间放松，所以抄作业也挺好。28号通了死灵，第一幕的地穴刷了几次，没出啥好东西，就开始下一个人物了。死灵的遗产主要是一些好搞的符文之语，像是眼光，知识，烟雾，隐秘啥的，这些通关的过程中做起来，对流程还是帮助挺大的。现在死灵上的不多，有时候KP一下，装备很垃圾，都堆了MF，抗性啥惨目忍睹。主手精神剑加精神盾，运气守护，黄金包袱，头和护身符都是+1技能的黄金装，两个拿各戒指。MF堆到了283%。副手用骷髅收集者双手杖，把MF堆到了367%。装备都是其实大多都是后来从法师那里继承的，自己打出来的不多。
第二个练的是法师，冰火法，主修暴风雪，噩梦后期开始辅修的火球。普通和噩梦都没啥难度，一开始续航比较差，没有回蓝。27级佣兵拿起眼光，问题就解决了。60级刚一进地狱压力蛮大，主要是技能点少，火球攻击力还不行，而第一个地穴任务冰免的怪还不少，佣兵也扛不住，打得挺郁闷的。回到噩梦KM一阵子，65级再开始地狱情况就好多了，同时装备也有提升不少。不过打到地狱第5幕还是挺有点难度的，进入冰河就直接被电鬼秒了。刷了几次地图，在一个相对好的配置下总算通关了。3BB其实也不是很好打，把身上的药都用了，才打过去。通关以后重置成了纯冰，开始MF之路。刚开始KM都比较费劲，主要打安姐，随着装备提升慢慢开始KM和KP。纯冰的法师虽然暴风雪攻击高，但是感觉第四幕和第五幕都刷不了。好在KM足以养家了，暗金的日用品一般通关就够用了。
现在法师的装备眼球，军帽，副手精神盾，运气守护，站旅啥的都有了，标准的MF配置。戒指护身符啥的好的一个没打出来不过，现在用的还是+3冰技能的护身符。马拉，乔丹之石，大君啥的都还没见过，这个比较残念。副手用的是海鸥MF可以堆到478%。刷牛场的话衣服换上奥马斯，手套换上法师之拳，暴风雪在5K的伤害，感觉还行吧。和高玩比不了，但是自己娱乐也够用了。
下面练了一个圣骑士，双热配置，这是唯一一个不缺抗性的，但是武器比较垃圾，所以打怪真的慢。平常偶尔打打庇护所，但是MF太低，只能算是练级了。
法师打出了棍子，所以接下来练了一个狼德。这个狼德属于装备都有的情况下才开始练的，所以整个通关流程都挺顺利的。粉碎者31级就能拿起来，这让噩梦的流程非常舒适，升级后攻击力也很猛。狼德这种玩法也很热血，因为野性狂暴的时间，一打起来就会比较上头，游玩体验比较流畅和爽快。这个build也属于成型比较早的，比较适合走流程的玩法。不过因为用了双手武器，少了盾牌这个可以提供抗性的大户，感觉抗性真的不好堆，最后没办法，穿了背信靠影散来堆。
下面一段时间玩不了游戏了，暗黑倒不是像RPG，放下了就很难再拿起来。计划是把剩下的3个职业都通了吧，野蛮人准备练个投掷的，亚马逊自然是练个弓马，刺客练个陷阱的吧，容易一点。暗金装备准备了七七八八，风之力这种残念物自然是没有，但是通关日用品应该算是差不多了。
其他的build，无限电法和野蛮狼有点兴趣搞一下。不过无限也是一个怨念物，野蛮狼的头盔倒是有了，不过这个69级才能用，所以要用其他build练起来然后洗点。还有就是火狼，但是锤子还没刷到。
至于符文之语，这个就只能随缘了。干了这么久其实高符一共没打到几个，感觉这个坑比暗金装备大不少。最想弄得可能就是一个无限，这样可以搞个电法。现在可以想的是橡树之心和誓约，#26和#23已经有了，需要两个#21。#21虽然有的用了，但是感觉不是那么怨念的东西。还有就是希望打到几个好的暗金戒指和护身符，这样抗性不会这么拉跨。
作为一个20年的老游戏，总体来说这段时间的体验还是不错的。几周前的服务器问题的确是比较郁闷，现在排队虽然也烦，但是好歹进去了就不会被踢出来，所以进游戏就别退出就好。总体来说值回票价。
希望暴雪的改进就是把天梯的人物数量提高，20个其实在考虑所有build的情况下的确是有点少，再说谁没有几个存东西的小号呢？或者把箱子改成无限的吧。</description></item><item><title>[抄作业] MASA的味噌拌炒豬肉茄子</title><link>https://mcai4gl2.github.io/others/japanese-eggplant/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:06:25 +0800</pubDate><guid>https://mcai4gl2.github.io/others/japanese-eggplant/</guid><description>看了MASA的味噌拌炒豬肉茄子定食，今天照着做了一个：
没买红椒，所以就略过了，少了一个颜色，但是加了红葱头。加了豆腐干，上周剩的，不要浪费。
几个可以提高的地方：
我的料比较多，所以汁调少了，整个菜看着有点干 加了老抽，颜色有点深，可以不放 买的切好的肉，有点厚，不是很入味 总体还是挺好吃的！MASA的菜谱还是很推荐的。</description></item><item><title>Meat Day Today!</title><link>https://mcai4gl2.github.io/others/meat/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 13:20:46 +0800</pubDate><guid>https://mcai4gl2.github.io/others/meat/</guid><description>It may sound strange but I always found eating out by myself very weird. It maybe due to the fact that I couldn&amp;rsquo;t order many dishes. Maybe it is just the loneness when seating down by myself. Maybe it is because I don&amp;rsquo;t have a lot of things to watch on my phone. I have always prefer to cook myself at home or do takeaways. I even rarely do delivery until early this year during my two weeks' quarantine in Hongkong.</description></item></channel></rss>